【咁快淆底】財爺改口風：與教局商量細節

對於財政預算案宣布，會為參加2019年香港中學文憑考試（DSE）考生代繳考試費後，即引起網民起哄，紛揚言要報名考試。

教育界葉建源早上在立法會財委會會議上，向簡報預算案內容的財政司司長陳茂波表示，預算案這措施或會吸引大量非學生市民報考，考評局或會面對考試場地不足等情況，建議優惠只限日校考生。

陳茂波回應時表示，政策原意是讓之前考得成績不理想的青年人再考，給予他們多一個機會，但會研究葉建源的建議，並與教育局商討細節。

睇死條仆街一定改
各位無得玩了
唯一優惠都無埋LU

MOLAMOLA

你越改 我越要考
吹呀！！！！！！！！！

咪撚縮呀你
比錢都去呀

如果真係改左 話玩野果班仆街真係累死埋真心想重考果班人

利申：一向諗住考IELTS

關咩事
多5萬人考佢場地改卷都有撚排煩啦
成班呀叔呀伯都話入去體驗下

其實d人要玩，主要都係oral，剩報中英都好平姐

上年有考過 今年唔收錢咪得

報7科 跟住唔去ok？

on9嫁你 你唔屌政府 反而屌教撚精政府嗰班人

屌垃圾 真心想考日文 唔洗錢點都試下

點解得2018或之前考嘅人先有機會？2019之後考嘅唔係人？公平咩？

俾錢都照玩，吹咩

要交晒錢有去考試 先可以退支票
已經冇左大半人

屌 點解要比錢班學生考試 如果唔幫比，咪又係佢家人比錢，不如派錢仲實際

話咁快就要改 廢撚到呢

件事本身就on9
咩為左考得唔理想既學生可以考多次
依班人本身就可以考得
你洗閪突然免費咩

考慮好周詳啊

畀錢都去玩

咁市民係咁叫你派錢又唔改口風派

咁多人
無諗清楚既咩
on99

x2

自修生可能改條款：
必須曾經考過 2017 或2018 DSE 學校考生，
先至有2019年DSE 免考試費。

Tritake呢

屌
乜佢draft預算案果時冇人話佢知免費考dse係on9㗎咩
佢係咪好似689咁喺政府冇frd㗎

屌你老母
你老母生左個弱智仔出黎
點解你老豆當初唔射你落牆

要重考的話有冇呢筆錢都會報名，冇錢就唔考咁佢個決心都唔係好大啫，唔好乜都賴人

其實真心on9
你咪好地地比人比錢考 考完入番jupas/asso 之類繼續升學既 咪當回水係學費到扣番dse 畢考試費 而家咁搞搞死哂班真學生

不過我估好多人都會想考番自己本科 試下自己去到邊

屌 改埋個3糧先啦

依家就係唔想咁多人去呀白痴仔

幾時同賤制派商量全民派錢

我都係咁諗
日校+上年有教過既自修生咪得

一改自修冇免費 我屌你老母姐係一樣都冇受惠到

平機會見啦

我考晒兩年 可唔可以比錢我考

教育局長楊潤雄在facebook發出呼籲，指留意到網上有一些關於「為2019年DSE考生代繳考試費」的討論，「衷心希望大家不要因為一時之興」，加添學生壓力。
開始淆底

其實根本係個考試制度on9
唔關個政策事 玩啲咩濕鳩口試根本低9能

教育局長你冇野做一齊考

未聽過人窮到無錢考公開試 呢d係咩預算案

香港政府官係咁撚樣架啦
唔通你想佢地做到嘢？

冇本事嘅永遠都大大聲
有本事嘅就一早走撚曬甚至唔出聲

仆佢個街 日校生本身有班已經係唔洗錢考試啦, 佢係咪冇做足功課?

如果全港一百萬人一齊報，考評局一定跪低

仲諗住可以見證會展萬人考oral

點解咁柒既政策都擺得入去

你改完我照玩

屌，原來佢單方面講，其他局係唔知

預算案出左黎1日就話要改
出前冇諗清楚嫁
做野咁撚馬虎點撚樣做財爺管理全香港7百萬人既錢

試下改LOR
比錢入去玩鳩人
屌你老母

屌 我有交稅㗎喎

個個月袋唔知幾多十萬個腦生草， 推個方案出黎好似講玩咁咩都唔諗。

彈出彈入 過多一排又改

其實讀緊中四中五嘅可唔可以考dse？

提早一年試考 熟習環境

關你想考ielts咩事 考左ielts唔使考dse ?

香港嚟講係相反
有個5終身有效

報私校去考囉

今鋪你仲唔仆街

好可惜嘅係唔可以
除非你有證明係有中六程度

其實舊制AL有冇得報考？有都想參與下

政策朝令夕改,影響管治威信

屌，唯一受惠都冇埋，又唔撚派錢

利申 真心想考

見到樓上又或者Facebook班道德撚講乜野考口試累死班後生仔就真係好笑
大佬你理我地係唔撚係玩野姐
我地有份交稅家陣只係善用政府資源炸
要怪就怪戇鳩波整份垃圾預算案出黎

連登仔秒殺財政司
佢個原意應該似退稅
其實可以講成「將全數退還來屆考生及限上一屆曾應考DSE的自修生考試費」
結果ON99話2019免費

大佬呀
前一晚先諗邊諗到咁多細節

原意其實係好

不過諗完就算 完全冇諗點執行

當然得
如果你以自修生報考DSE既phy/chem/bio
你要考過AL既呢三科先報得
(得第一年轉制先可以用CE報）

姐係如果英中名校帶隊話班學生夠資格考 就考得？

仆你個街，書都唔俾我讀，聽日去跳樓啦

“限歲數”已經好難執行啦
點解年紀大就唔俾我考試呀?

年紀大去考咪自己畀錢

免費考咪限歲數

我覺得ok

幾多歲考要自己俾錢先合理?

1.以自修生資格參加（但要承受後果）
2.同學校申請跳級，以中六的身份考全科（機會極微）

矛波想玩人民鬥人民

睇死你冇咁聰明啦 收皮啦

一科有幾貴吖~
俾錢都報普通話oral玩尻班新移民

連財政預算唯一拎到嘅福利都無埋
我屌你老母

認真講其實考試費都幾貴，全科成3千幾4千
政府要真係幫考生既咪資助部分錢比日校考生，鼓勵佢地一take過唔洗考多次

連登仔9up幾句就驚到瀨屎改口
成個財政司俾我地做好過啦

我真係拜你做大佬就差唔多啦
前一晚先諗份財政預算案?
咁我去財爺啦

一晚都俾多啦
有哂source 同 template
del 1,2個item 再是但加d鳩野落去
你估佢真係做好多research放好多心機咩

團地波係deadline fighter嚟？拎幾廿皮人工衰撚過大學功課

AL中化攞A，諗住去報dse
話說而家有冇拉curve呢樣野？

明明係政府做得差比人棟左
有班垃圾搶住幫政府fix bug?

支港有一類人，身處社會最底層卻有著統治階級的思想

就咁嚇窒..朝令夕改

本意係好 奈何人心險惡
在校生應該仲有機會受惠
自修生可能無

報撚完 唔去考 劏鳩劏房波既面都好呀

連登記得要開 報名攻略 post

唯一受惠既政策
大家有試考

你咁撚弱智
抵你冇大學讀

改話有資格玩jupas既人免費都夠啦

畢左業好撚耐